\section{Como el IoT está revolucionando el área de salud}

\subsection{Bloques de construcción de IoT emergiendo en todos lados}
A pesar de que solo el 1\% de las cosas está conectada hoy en día, negocios a través de una gran gama de industrias están comenzando a generar los bloques de construcción de lo que será el IoT el dia de mañana, aquí algunos ejemplos.

\begin{itemize} 
  \item Automatización en las casas: Dispositivos de control de temperatura, en base al clima exterior y las preferencias de usuarios, 
  ajustan la temperatura para el contexto necesitado. El framework técnico también permite a la operadora de electricidad saber cómo distribuir mejor la energía en la red eléctrica.
  \item Manufactura y diseño automatica: Dispositivos de monitoreo inteligente dentro de los autos se encargan de gestionar cuando se deben realizar las mantenciones, cuando debes llenar el estanque o cambiar el aceite, todo esto a un bajo costo, pero con una gran ganancia para el conductor.
  \item Transporte público / Ciudades inteligentes: Tecnología de los buses de londres (llamados iBus) en conjunto con una serie de sensores, como por ejemplo GPS, puede permitir saber exactamente dónde está y cuando el bus pasará por el paradero.
\end{itemize}

\subsection{IoT en el área de salud}
IoT juega un papel importante dentro del control de la salud, desde manejar enfermedades crónicas en una punta del espectro a prevenir enfermedades en la otra punta. 
Algunos ejemplos:

\begin{itemize}
  \item Cuidados clínicos: Pacientes que físicamente requieren de atención constante, pueden ser monitoreados de forma constante desde con un dispositivo IoT que no es invasivo.
  \item Monitoreo remoto: Hay gente alrededor del mundo que su salud peligra porque no tienen acceso. Pero soluciones pequeñas y de gran potencia inalámbrica conectados a través de IoT están haciendo posible que el doctor vaya al pacientes en vez de hacerlo al revés.  
\end{itemize}

\subsection{Habilitando tecnología: Haciendo IoT en la salud posible}
El éxito del IoT en la salud se debe a varias tecnologías que han ido emergiendo. Sin estas tecnologías habría sido imposible poder obtener la usabilidad, conectividad y capacidades requeridas para las aplicaciones en el área de salud.

\begin{itemize}
  \item Algunas de esas tecnologías fueron:
  \item Bajo consumo energético:
  \item Precisión análoga integrada 
  \item Interfaces de usuario
\end{itemize}
